突發，衝公民廣場案 黃之鋒羅冠聰周永康毋須入獄

陳宇軒 發佈日期：2016-08-15 10:33 最後更新日期：2017-08-17 14:58
黃之鋒（左）及羅冠聰（中）近日因「重奪公民廣場」案而被判社會服務令，周永康因須赴英升學被判緩刑，但吳秋北質疑判刑過輕。（資料圖片）
前學民思潮召集人兼香港眾志秘書長黃之鋒、香港眾志主席羅冠聰，及學聯前秘書長周永康，2014年發起「重奪公民廣場」行動，為歷時79日的佔領運動展開序幕，三人較早前均被裁定各一項罪成，今日（15日）判刑，其中黃之鋒及羅冠聰分別被判社會服務令80及120小時，周永康則判3星期監禁，緩刑1年。裁判官張天雁判刑時稱，考慮到三人犯案的動機，只為表達訴求，並非為一己私利，法庭判刑時應予以寬容及量解的態度，亦認為相對下暴力程度不算嚴重，故判三人毋須入獄。

黃之鋒（19歲）較早前被裁定參與非法集結罪成；羅冠聰（23歲）煽惑他人參與非法集結罪成；周永康（25歲）參與非法集結罪成。

.

,

突發？